\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		
		 \noindent{Zadatak naše grupe bio je razvoj web aplikacije koja omogućava komunikaciju i koordinaciju između osoba koje su aktivne u akcijama gorskih službi spašavanja. Nakon cijelog semestra rada u timu i razvoja, ostvarili smo zadani cilj. Ovaj projekt bio je proveden kroz dvije faze.  
		 	 
 Prva faza uključivala je okupljanje tima za razvoj aplikacije, dodjelu  projektnog zadatka, osmišljavanje funkcionalnosti i arhitekture rješenja te intenzivan rad na dokumentiranju zahtjeva. Temeljita i pažljiva provedba prve faze uvelike nam je olakšala daljnji rad pri stvaranju sustava i arhitekture za koje smo se odlučili. Obrasci i dijagrami koje smo napravili(obrasci uporabe, sekvencijski dijagrami, model baze podataka, dijagram razreda) bili su važan temelj za daljnji rad svakog člana zaduženog za razvoj  backenda ili frontenda. Izrada vizualnih prikaza rješenja problemskog zadatka uštedila nam je mnogo  ključnog vremena u dogovoru i planiranju,  pogotovo u drugom ciklusu kada su članovi tima nailazili  na razne prepreke pri izradi same aplikacije.
                                              
Druga faza projekta, iako nije bila duga kao prva, bila je mnogo intenzivnija po pitanju potrebnog znanja, vremena i rješavanja praktičnih problema. Manjak iskustva  članova u radu sa potrebnim alatima kako bi došli do rješenja natjerao je  članove na samostalno upoznavanje i učenje odabranih alata i  programskih jezika kako bi ispunili dogovorene ciljeve. Osim izrade same aplikacije,  u drugoj fazi bilo je potrebno dokumentirati sve ostale UML dijagrame i izraditi popratnu dokumentaciju za buduće korisnike, da bi oni mogli lakše koristiti, mijenjati ili unaprijediti aplikaciju. Kvalitetno osmišljen i napravljen kostur projekta uštedio nam je mnogo vremena  prilikom izrade aplikacije te smo izbjegli moguće pogreške u izradi zbog kojih potencijalno ne bismo stigli ostvariti mnoge zadane ciljeve. Komunikacija između članova tima vršila se putem Discorda i Whatsappa, time smo postigli dobru  informiranost svih članova grupe o napretku projekta i omogućili jednostavnu glasovnu komunikaciju za suradnju oko zajedničkih zadataka u realnom vremenu. Moguća su mnoga proširenja postojeće inačice sustava, no prvi prioritet bi bio izrada mobilne aplikacije  cime bi se cilj projektnog zadatka  bio ostvaren u mnogo većoj mjeri jer bi to bilo idealno za spasioce na terenu. 

Sudjelovanje u ovom  projektu bilo je vrlo vrijedno iskustvo svakom članu tima jer smo kroz intenzivan rad iskusili suradnju na istom  projektu. Bilo nam je posve novo iskustvo biti suočeni sa ciljevima zadatka, ali sa velikom slobodom pri odabiru alata, tehnologija i rješenja koje bismo koristili za postići te ciljeve. To nam je predstavljalo veliku prednost pri radu jer smo imali mnogo opcija, no također i veliku prepreku, jer nam je dodatno kompliciralo proces donošenja odluka. Iskusili smo važnost dobre vremenske organiziranosti, dokumentacije i koordiniranosti između članova tima. Zadovoljni smo s onim što smo postigli u danom vremenu, naravno postoji golemi  prostor za usavršavanje našeg rješenja ali to je samo posljedica neiskustva na takvim i sličnim projektima.
}
		

		
		\eject 
